「黃色經濟圈」陷入倒閉潮 店主苦不堪言 連登鼓吹創業流產

「黃絲」也不傻！有人忽悠「黃色創業」 被他們質疑到吐血
時間：2020年01月20日 14:24 稿件來源：香港新聞網

香港新聞網1月20日電 泛暴派鼓吹的所謂「黃色經濟圈」，並沒能讓「黃店」(支持示威者)生意火爆，反而陷入倒閉潮，店主苦不堪言。
日前，有人在亂港分子聚集地「連登」獻技，大力鼓吹創業，稱這是「黃色經濟圈」可持續發展實踐的最好辦法。還有人發帖要投資有商機「黃店」，但這個「精心製作」的計劃發布不足12個小時，就在「手足」們一片質疑聲中「流產」了……

具體怎麽做呢？發帖人想到了眾籌，提出建立創業基金，並舉辦創業比賽，比賽中獲勝的四支隊伍可以平分獎金，以及獲得鋪位，然後「昂首闊步」走向創業大道。創業成功的小企業，慢慢進入社區經營，建立一個穩妥的「黃色經濟圈」。
然而，可持續發展需要考慮三個因素：經濟、社會及環境。
泛暴派借「黃色經濟圈」惡意打壓、攻擊「藍店」(支持政府和香港警察)，損害營商環境，市民心中早已不滿。另外，在暴力示威將香港經濟推向谷底後，無人能獨善其身，即使有大量「黃絲」幫襯，「黃店」亦難逃結業命運；最重要的是，有港媒曝出有「黃店」消費貴且飲食質量差，員工服務態度囂張。
這種情況下，創業又能起到多大作用呢？「黃絲」都不信↓↓↓

跟帖者口中的這篇題為「永續黃色經濟圈方法」的貼文，揚言要以類似風險投資形式去投資有商機的「黃店」，協助其擴充業務，多方面全力支援「黃店」進化成「黃企業」，直接對抗「藍店」。賺取利潤後，一半用於支援「手足」，一半繼續投資其他「黃店」。

該帖文內容十分詳盡，先是列舉投資「黃店」好處——
受惠範圍大；可長期支援撐暴基金，獲得投資的「黃店」必須聘請「手足」；提高「手足」就業率；除了飲食業，還將投資其他行業的「黃店」；推動「黃店」變「黃企業」，擴大「黃色經濟圈」；接受大眾監察，公開透明，每季定期出報表，介紹基金資金使用情況。
而所謂「壞處」，像足了「洗腦文宣」。一邊打預防針，宣稱投資有風險，基金可能因為市場環境影響而蝕錢，會多方面審視每一個申請，確保風險最低收益最大。一邊又以問答方式要求支持者「黃店繼續幫襯，錢也要繼續捐」。

由於早前有自稱「香港公民鏈」的組織推出虛擬「抗爭幣」，強迫「黃店」使用，最終被揭穿是趁亂斂財。因此，有人質疑發帖者的真正目的，是做中間商賺差價，還是直接騙財？
「我要投資黃店，我有錢就直接註資，沒錢就去幫襯，為什麽要經過你？」

「你們的資金來源如果是捐款的話，投資者即是捐款人。再說，如果要捐，就直接捐款給612(撐暴基金)，為什麽要捐給你？生意慘淡到靠捐款的黃店，投資沒有任何意義。」

「這則貼文提到的方法很容易滋生腐敗。」

大量的來自「手足」們的帶有負面情緒的議論，顯然讓這個想靠創業投資永續「黃色經濟圈」的發帖人郁悶到吐血，因為他很快就刪除了這個計劃。
而且在刪除計劃之前，發帖人還「平(怒)心(其)靜(不)氣(爭)」地特意寫了一大段話，舉例證明自己是真心為「黃色經濟圈」好，強調大家如果認為方法不可行，會取消這個計劃。
最終，這則貼文在發出12個鐘後，即宣告「流產」……

【編輯：石歡歡】

每日一篇

[各區整合] 721 半週年活動 — 各區整合